【日本神話】《時季輪迴》

你好，我係井上蛙。
本作係一篇數日故，追幾日就會完。
而本作建議追live，觀感會好過一次過睇晒。
今次我參考咗好多資料
係自己寫完都好鐘意嘅故事

希望你哋都會鐘意啦！

利申：本人沒有圖片的所有權，在故事完結會放番references

這個故事發生在距離現在十分久遠的時代，那個神明和妖怪還存在於日常生活的時代…

我是織雲，雨宮織雲，是雨宮家的獨生子。
雨宫家是東方有名的負責祭祀神明的家族，作為獨生子的我當然自小已被當家們認定為下一代的家主，而自小已經不斷學習和鍛練。

老實說，這樣的生活真的很無聊。
被要求的事我都兩三步便會懂，大宅的下人只會擺下同一副樣子，一點也不有趣。

我自小不被允許私自外出，因為那些當家怕有不軌之徒把我抓走…
不要說笑了，把我抓走？
那能抓走的話我們一直供奉的神明之一，代表平安回歸的青蛙神明，其用處是甚麼呢？
自相矛盾的老頭們。
再況且我出生便有神明的加護，能運用神化，借助神明的力量於強化身體，真的能有人可把我抓走嗎？

心裏雖然是這樣想，但我都反抗不了他們的決定，只是他們的扯線木偶般的存在…

我也私自逃過幾次出去，去了市集，小孩的集合地等等。
我也和在神社玩的同齡人認識了，他們是我第一次認識的朋友們，那裡是我唯一可以放鬆的地方。

只是上次差一點被那間神社的住持認出吧了…

就是這樣的我，長大到了十二歲那時，家裏和這個鎮裏已經沒有我不會的事。

於是家裏的大人便開始投票商量，是不是時候送我去西邊的神社修行一年。
外出修行這是本來便有的傳統，東西家族的交流活動之一。

只是我因為太年輕，家裏的人爭議不斷，有着支持的人便自然有反對的人。
最終便共識在下一年，我成為十三歲的四月出發到西邊修練，以表獨立。

「還有一個月便要出發嗎？」我懶洋洋的攤在了向著花園的走廊邊。
普通的話應該會興奮或害怕等等，但我不知道為何提不起情緒…

「那樣太不像話了，織雲。」傳來話的是路過的母親。

母親是在這屋裏比較寵我的人，小時候想要甚麼她都會準備給我的，雖然現在都是，她也是我這裏少有的喜歡的大人。

「你這個樣子被當家們看到的話，他們又有説話要你聽呀。」母親對我說道。

「我知道了…」我從地板上坐了起來。

「織雲，快要出發的感受是如何？」母親坐在了我身邊，一起面向着花園。

「沒有特別…」我就直直的看著花園裏的水車，不斷緩緩的轉着。

「織雲，你這孩子從以前便就是這樣，對大部份的事都沒有感受，就像一直風平浪靜的河流一般。」

「有甚麼不好嗎？又不會困擾到他人。」我隨意地回應了。

「你這孩子真是…困擾不到他人，但困擾的可是自己啊。」

「你由以前便很厲害，能輕易便完成對他人來說十分困難的事。但做的事都是為了別人，從來沒有想過自己…」

「自己的心聲，在這次的修行找出來吧。」
說完後，母親便慢慢地離開了。

我的心聲嗎？

那種東西早就聽不見了…

到了四月，是櫻花開始盛開的季節，也是我出發的日子。

天氣也開始回暖了，使旅途不必充滿著寒冷。

整個旅程都是陸路，滿路上都是一遍遍的粉紅色，只一色一款使我在路上都習慣了。
在路途上唯一幸好的是來陪我車途的是我相熟的大叔僕人，阿幸。

他的話很多，說的很多也很有趣，我蠻享受和他的旅途的，但我也只是默默的聽他說的所見所聞。

「不過啊少主，在下聽說西邊的家族也有像少主一樣加護的人。」

「但是我家少主怎會輸給這些鄉巴夫子啊。」
一樣的加護嗎…有一點興趣…

整個旅途大約花了十天，想到下次離開時也要花十天，感覺就很累…

西邊的風景是大自然較多，人造物相對的比較少，看到的農田比東邊的要多和大很多。

而在十天的車途上，可以看著櫻花的盛放，然後開始變色，再一瓢瓢的落下，直至四季再次循環才再可以看到。

我到達神社的時候已值晚時，在距離遠處已經看見其建築，因為這個神社面積大得離譜，鳥居也大得驚人。

到底人類為了神明付出了多少勞力？

車夫他要求在鳥居前放下我們，他說前方便是神明的居住的領域，自己般的凡夫進入可能會引起神明的憤怒，因此把我和阿幸跟行李一起落在鳥居前。

阿幸明天才回去本家，今晚他會跟我一起停留這間出雲大社。

阿幸背起了我的少許行李，主要都是衣裳。作祭祀家族的服裝都特別多，有正裝、禮裝和常裝，我們要按照不同的場合換上不同的打扮。
而平常的打扮就是一件袍，沒有甚麼特別。

穿過鳥居，走了一段路才看到本殿，途中也看到了很多不同的殿，由其著目的就是其拜殿，門的上方有由兩條粗繩交織成一個結，不知道作用是甚麼呢？

而路上兩旁的櫻花也掉落得七七八八，其花瓣滿佈了地上，形成了一條櫻花大道，既美麗而可惜。

而平常多話的阿幸在穿越鳥居後，看到此場景也不敢多話，神明就這麼可怕嗎？但可以從他眼中看出他的心情是十分感動。

在這樣的美景下，前方本殿的人卻十分慌張，無視了當下的絕景，或許他們已經看慣了吧？

我傾耳細聽，多虧加護，我的五感比常人強。

「巫女大人到現在還未回來嗎？」
「應該又顧著玩忘了時間…」

直至我們差不多到他們面前，他們還在交頭接耳。
我們來到後，他們重整了態度招呼了我們。

「歡迎東邊家的少主和僕人。」他倆說了。

「長途跋涉，想必貴公子也疲倦不堪。」左邊那位說道。

「先請進寢室安養心神，膳食待會便能享用。」右邊那位說道。

他們倆個好像在極力隱瞞，不斷合作。
可惜我早已知道…
但我不會拆穿他們的局，畢竟要對上一整年，在起初便為難人家不太好吧。

「嗯，麻煩你們帶路了。」他倆聽到我說這句後便放下心頭大石，安心地為我們帶著路。

這裏的寢室說小不小，說大也不算大。
內裝就是間簡單普通的和室，與本家不同的地方就是地板，本家那邊有疊蓆在腳下，而這邊是實實的木質的地板。

一旁的阿幸一邊打理自己明天的行李對我説了：
「少主，看來距離膳食還有點時間，在下還要打理行裝，少主你要不出去四處遊走一下？」

反正在這裏都無所事事，就聽阿幸的話四處行走一下吧，早點熟悉也是好事。

我便離開了寢室，走向了大道。

看見地上的落下的櫻花，再次覺得有點可惜，為何美好的事物要有完結，消失的一刻呢？

突然我從小徑聽見了聲音，是距離有點遙遠的聲音，難道是妖怪？
但在神社附近不可能吧。
總之，我在腳上用了神化，直奔向了聲音的來源。

然後，眼前的一幕震驚了我。

這裡竟然還有一遍盛開的櫻花木林…
聲音的來源是來自眼前身穿巫女服的女孩子，看樣子應該跟我同齡，她的笑聲響遍整遍木林，也把我吸引了過來。
她在月光的照耀下，以及櫻花瓣的陪襯下，
更顯得她特別的可愛，迷人。

她也發現了我的存在，但沒有問我是誰，便拉著我的手並微笑著：

「一起玩吧！」

我被她的笑容吸引著。

「嗯。」我小聲地回應了她的邀請。

夜櫻落如畫，眼前的身影卻更如花。
在她面前夜櫻的景色只淪如背景和襯托。
她在櫻花樹下翩翩起舞，就連小鳥都被她吸引，不斷繞著她飛行，宛如跟她一起起舞般。

而她也突然把我拉入舞蹈之中，兩個人雙手牽雙手，在皎潔明月照耀之下，在櫻花下兩人在旋轉起舞。

在不知不覺間，我們都累了，一起倒在了充滿花瓣的地上，她露出了十分燦爛的笑容，但我卻不懂如何笑著來回應她…就這樣的看著她的笑容。

但在我想問她名字的時候，附近卻不見了她的身影，只留下還在盛放的櫻花…

是夢嗎？還是她真的是妖怪呢？

我沿著小徑回去時不斷回想這個問題…
但直至我回到寢室也出不了答案。
我把拉門拉開，看見了在一旁等著的阿幸和滿桌的佳餚。
看來膳食早就到了，阿幸在等我一起用膳。

「我回來了。」
「你終於回來了少主，害在下有點擔心了。」

「不過少主的話會出甚麼事嘛…來一起用膳吧。」阿幸是清楚我實力的人，但有時會說得過份誇張。

「嗯。」都是不說剛才的經歷給阿幸聽了，畢竟我自己也還未弄清楚。

「我喜歡在這個時間才回來便這個時候回來，少管我！」外面傳來了爭吵。

「這可不行，妳可是巫女大人來的，萬一出事如何…」

「我怎可能出甚麼事？」
「但是…」

「不跟你們說了，哼！」
「那間房是…」

從外面打開了拉門，打開的正是剛才那個女生。
我和她對了眼，異口同聲地說了：

「原來是人啊…」

沒想到初次對話是質疑大家存在的一句話…

然後剛才招呼我們的兩人進了來說道：

「巫女大人，這裏兩位便是東邊家的人。」
「原來你就是東邊家的人？」她問了我。

「是…」我回應她。
「那可是失禮了…」她立刻正坐了，挺腰收腹
的坐在我面前。

「不要緊啊，剛才不還在一起…」我正想勸她不用拘謹。

「笨蛋笨蛋！」她立刻用手蓋上了我的口。
「不要把剛才的事說出去，拜託！」她在我耳邊說了。

「你這個混蛋，對我家少主幹甚麼？」阿幸站了起來。
「喂，别對我家巫女大人這麼失禮。」一旁的僕人其中一位也發聲了。

「先失禮的是她吧，鄉巴夫子。」阿幸吼了他們。
「嘴巴乾淨一點啊，東方傻子。」第二位僕人沉下了聲吼回去了。

現場氣氛一度十分重火藥味…
就是因為我和她的事爆發了僕人們的爭吵。
我和她努力的都只好調整氣氛。

「金、銀，我餓了，能不能把膳食拿到這裡給我享用啊？」她慌張的說了。

「我知道了…」僕人金和銀便不服氣了離開了。
看著他們的離開，巫女立刻向我們謝罪。

「剛才失禮的行為真是失敬了。」她向我們鞠躬謝罪了。

「沒有關係的，阿幸，你也謝罪吧。」我向阿幸說了。

「剛才在下也失禮了，望巫女大人原諒。」
阿幸的人十分固執，但對階級看得十分重，所以他向巫女乖乖道歉了。

「巫女大人，妳的膳食到了。」來的是金和銀，話說他們動作真快…

「金、銀，請也向阿幸先生謝罪吧。」面對巫女的命令，他們心有不忿也只好服從。

「阿幸先生，剛才真是失禮了…」金和銀向阿幸低頭道歉了。

「阿幸，你也向他們道歉吧。」我向阿幸說了。

「少主，為甚麼？先失禮的明明是他們…」

「阿幸，道歉。」我加重了少少語氣。

「真的不好意思了…」他用這種態度也只我怪自己管教下人不淑…

「那麼大家都和好了，就一起用膳吧！我肚子都餓扁了。」巫女拍手合掌，金和銀便拉上拉門退下了。

「讓我重新介紹自己，我是這間出雲大社擔任巫女的春奈，請多指教！」她微笑的説着。

原來她叫春奈，那我也介紹一下自己。

「我是雨宮織雲，他是阿幸，請多指教。」
「請多多指教。」阿幸說了。

「雨宮先生和阿幸先生嗎，那以後真的多多指教了。」她笑得更燦爛了。

「話雖如此，但在下明天便回去了，麻煩巫女大人妳幫忙看著少主。」阿幸在用膳途中突然說了。

「那真是可惜…但是交給我吧！」春奈自信地拍了胸口回應了。

「阿幸…」他的話使我十分尷尬。

「話說少主和巫女大人在相見時的那句甚麼是人是甚麼意思？」阿幸問了我倆。

「那是…是那個…」她焦急的想着藉口，但看來春奈她也想不到解釋方法。

那沒有辦法了…畢竟她說要保密的。

「阿幸你安靜下吧…」我一下手刀打落了阿幸的脖子，他便昏去了。

「阿幸先生！雨宫先生這樣好嗎？」

「沒問題的，這傢伙的身體強壯得很…」
「不是這個問題吧？」

「是春奈小姐妳說要保密的呀。」
「話雖如此…」

「呀，話說雨宮先生本來當了我是甚麼？」
她有點生氣的問道。

「夢裏的人呀…」我沒有把妖怪說出口。

「幸好…我多怕你當了我是妖怪。」真的幸好我沒有把妖怪説出口。

「雖然我也把你當作了妖怪…這當扯平吧。」

這女生到底怎麼回事？

「但是妳為甚麼突然消失了？」今次到我問向了她。

「那是因為我想起差不多時候要回來接待客人，雖然結果也趕不上…」即是她原來把我當妖怪留在了原地。

「那至少當時告訴我妳的名字啊…」

「不~行~，不可以向妖怪名字的，不然牠會跟回家的。」

「春奈小姐你經常找妖怪玩嗎？那不危險嗎？」

「誰叫我禁止外出，又沒有朋友。而危險的話…我可是有加護，所以不怕。」
我想起阿幸在車上說的話…

「春奈小姐妳的加護難道也是青蛙嗎？」
「是就是啦…難道雨宫先生也是嗎？」
「嗯。」我點了點頭。

「那我們就是朋友了！」她興奮的說了。
「朋友嗎…」

「不…願意嗎？」她用帶了可憐的語氣說着。
「不是…」

「太好了！那以後直接叫我春奈便可以了，加小姐太見外了。」她的精神回來了。

「那我的話，叫織雲便可以了，雨宫先生這個稱太長了。」

「那再請多指教了，織雲。」
「這邊才是要多指教啊，春奈。」

於是我和春奈便成為了朋友，她的第一個朋友。
一旁的阿幸就明早再叫醒他吧…

翌晨，阿幸自己醒了。

「啊，少主，在下昨晚怎麼了，感覺在巫女大人談話中便昏過去了…」

「那是你太累了吧，在用膳中突然昏倒了。」

「那真是失禮了，少主你待會能幫在下向巫女大人道個歉嗎？」

「我已道歉，放心，她沒有放在心上。」

「那太好了…」他鬆了一口氣。

「那保重了少主！」阿幸在馬車上向我揮手。

「嗯。」我目送了阿幸回去的馬車。

就是這樣，道路上的一遍粉紅開始褪去，換上了一遍新綠。

代表春天將快完結，夏天即將來臨…

Lm

想問加護 係唔係即係 守護神呀

點解織雲會有神明的加護

樓豬真係好鐘意青蛙
青蛙由超能力 進化成 神明

遲啲你咪知

在午膳過後，我換上了道袍，直往了拜殿。
拜殿即是故名思義是參拜用的殿堂。
而這裏的參拜方式與平常的不一樣。

一般是「二禮，二合掌，一禮」的參拜方式，
但這裏是以「二禮，四合掌，一禮」來參拜。

日本內只有這裏是這樣的…

「織雲！」春奈向我揮手了並走了過來，金和銀也她身旁。

「春奈，怎麼了？」我回應了她。

「織雲你還不熟這裏吧？我來帶你參觀一下吧。」說完後她便抱著我的右手。

金看見這個場景便立刻出聲阻止。

「巫女大人，妳不能胡亂接近男性的。」

「織雲他是我朋友，沒有問題的！」

「但是…」銀也出了聲。

「沒~有~問~題~的！」「走吧！織雲。」
然後春奈便把我拉走了。

「可以嗎？留下他們？」我問春奈。
「可以的！本來就不想他們跟著我！」她有點生氣的回應了。

然後她便帶我遊走了出雲大社的地方。
行了各個小神社，她說除了本殿，小的社殿總共有十九個。是在十月的祭事時用作招呼不同的神明用的。

「今年的神迎祭我們會一起過的，所以到時候才再給你介紹吧。」春奈高興的說着。

「那最後帶你去看這裏的名物吧！」說後她便拉着我跑了去最後一個地方。

「就是那裏了！」她邊跑邊指着前方。

嘩…好大…

「這就是神樂殿的名物，注連繩。」

原來那個大繩結叫作注連繩，神樂殿的注連繩還要比拜殿的要大很多。

「吶，織雲你身上有銅錢嗎？」春奈問了我。

「有倒是有的…」我在袍裏的袖拿出了個銅錢。

「那試下拋到那個注連繩上吧，會有好事發生哦。」「拋不到的話絕交哦！」

「欸…」

「快點丢啦！」
她是不是很想跟我絕交呢？

我好好瞄準了，一下便拋到注連繩上。
看見我拋中了，她衝過來抱着了我。

「太好了，我才不要絕交呢！」

「那最初便不要説出口啊…」

「我不那樣説你不會認真吧。」她壞心眼的笑了一笑。

「那好事是甚麼？」我問道。

「不知道啊，總有一天會發生的。」

「…」
那我還能説甚麼。

時值也已是黃昏，是書藉上寫的逢魔之刻，此世與彼世的界限最模糊之時刻。
即是妖怪最容易出現的時候，我也突然想起春奈會去找妖怪玩的事，便跟她說：

「春奈，妳現在有了朋友，不要再找妖怪玩了，你是女孩子，很容易成為目標的。」

「但是…牠們裏也有好傢伙的…」她不情願的説了。

「那跟我約定吧，遇上危險的傢伙時便大叫我的名字吧，我會馬上救妳的。」
難得的朋友，我也不想失去。

「我知道了…但織雲你是不是太過小看我？我跟你一樣有加護…」她嘟起了嘴。

「那約好了。」

推

點解可以有咁多貨犀利

翌日，她跑進了書房向我大叫了「來玩吧！」；
後日，她在我學習時拉開了拉門叫著「來玩吧！」；
大後天，她在我們一起上課的時候在我耳邊說着「來玩吧…」；

如此類推…完全集中不了…

持續了差不多一個月後，我終於忍不了問了她。

「春奈，為甚麼妳這麼空閑的？巫女的工作呢？」

「我作為巫女的工作很少的，都是祭事才有工作的~」她笑嘻嘻的說道。

「但我也算是來修行的，意外的忙的…」

「但又是織雲你叫人家不要找妖怪玩的，說過的話要負責呀~」

「雖然我是這樣説過…」

「那就算了！織雲你這個騙子！人家以後也不找你了！」她大叫後便跑走了。

啊…被她討厭了。
我看著她離開的身影，雖然想說話挽留她，但我也不知道說甚麼，只能默默的看著….
為甚麼你這麼笨拙的，雨宮織雲….

在那天後，春奈再沒有找過我玩了，連在路上遇到，她都把臉轉到另一面。
看來真的被討厭了…

在這週裏，我的確有空了不少，但心裏也「有空」了，心裏像失去了一部分，在每次呼吸也提醒著我這個空洞…

這段時間一直有不好的預感，於是一直研究西邊的妖怪。

直至三天後的晚上，天正下著雷雨，我的預感好像準了，大社裏的人不斷在找春奈卻找不到。

我立刻換上了袍，神化出蛙腿，冒著雨在附近的森林不斷穿梭。

「織雲，救救我…」

這一聲在我頭內響了一下，但這一下的刺痛也為我帶來了方向。

我來救你了，春奈。

這在這裡了！

我穿過了樹葉和樹枝群，果然春奈屈膝了在樹下，一下一下的震著嬌小的身嬌。

「你在這裡幹麼呀？」在雨聲下她沒有察覺我。

「是織雲嗎？是織雲啊！」她馬上抱緊了我大哭。

「抱歉…說你是騙子…抱歉….」她邊哭邊說着。
「沒所謂的。」我輕聲的説着。

「不是沒所謂的…我說了那樣的話…還故意去找妖怪們玩…但是你還是來了。」

「畢竟是我重要的人求救了。」

「那…你原諒我嗎？」
「我就一開始便沒有生氣啊。」

「謝謝…」

此時雷聲一響，她抱我抱得更緊了。
看來她是怕行雷的。
但她在這裏小聲地說道：

「織雲，小心牠又要來了。」

牠？妖怪嗎？在這個時候出現的妖怪…
也只有牠了吧？雷獸。

雷獸是傳聞在行雷的天氣，跟著落下的妖怪。
像一隻只有四隻手腳的大型蜘蛛，但手腳是鉗，四肢上佈滿鱗，而身上便長滿了毛，每一下的叫聲也像極雷聲。

「那等我一下，我去解決牠。」當我想鬆開春奈時，她緊緊抓著我的袍。

「但是我不想離開織雲，還很怕….」她的話是真的，她的身軀還在震抖…

「背着我吧…」她小聲地說。
「我知道了…但要捉緊啊。」

「嗯…」她爬到我的背上，用雙手圍著的頸。
「那出發了。」我一下跳到樹上。

留心聽，那個不來自天上的雷聲…
由地上傳出的雷聲…在那裏嗎？

我連續跳了在幾棵樹上，讓雷獸看不清的情況下，我用神化後一腳用力的踏下去牠在的草叢，直接把牠踏死了。

「春奈，完了哦。」我叫了叫春奈。
「春奈？」她沒有回應我。

原來她貼在我背上睡著了，睡得熟熟的。
為何她正下雨和附近有妖怪也能睡著？

那趕快回去吧，還下著雨，免得春奈得感冒….

我又再次神化出了蛙腿，用最快的速度趕了回去出雲大社。

「春奈的話就在這裏！」我大叫了。

一群僕人馬上湧了過來…
金和銀由其走在前面。

「是巫女大人，巫女大人回來了！」他們激動的叫著。

「金和銀，春奈交給你們了….」我背上的春奈交給他們後，之後我就倒下了…

「雨宮大人！」

看來體力消耗太多了…

「嗯…」我慢慢開眼便看到臉貼得超近的春奈。
「是春奈…嗎？」我問道。

「織雲，是織雲…終於醒了。」她抱着了我，她的身軀好像比平時更溫暖…

「你沒有感冒嗎？太好了….」我放鬆了一口氣。

「你在說甚麼啊？染上感冒的是你自己啊。」春奈溫柔地説了。

感冒嗎？畢竟一日連續用了神化幾次，又冒著雨四處走…

「不過織雲你醒了真是太好了！你都睡了兩天，把我擔心要死了。」她用臉頰貼着了我的臉頰。

「等等，感冒會傳染給春奈你的….」

「到那時候就輪到織雲你照顧我了！」

在那以後，春奈更喜歡黏着我了…

用日文寫啦，on99

第一次見到有人用中文寫日本神話

上網一搵就好多架啦

講故台唔係個個識日文架嘛

樓豬 唔好理人哋講咩
做你自己鐘意嘅野就好

樓豬你用日文寫
佢都應該睇唔明

但在那之後，我也和春奈約法三章。

一，要找妖怪的話便兩人一起去。
二，我空閒時便要找她玩。
三，大家要互相照顧，不可以對方亂發脾氣。

這些條例和春奈爭議了很久，第一條是我防止她獨自遇上上次般的妖怪。第二條是她要求的。第三條前段是大家的共識，後段是我加的，以免她亂發脾氣。

除此之外，我現在還和春奈一起練習神化，上次是我第一次累倒，應該那就是我的極限…
「為甚麼織雲你這麼厲害…」她累倒躺在了地上。

老實說，她也十分厲害，學習的速度十分之快。

「因為自小便被迫了學很多東西…」我回應道。
「我也學了不少啊，果然是人的問題….」她有點消沉的說着。

「不是的…」

「沒有不是！織雲還未察覺自己很厲害這件事！」

厲害嗎？我？連自己也不知道自己想怎樣的傢伙？

「春奈也…很厲害的….」我小聲的說了。

「唉….」

「妳能知道自己的心聲，之後加以行動、學習也快、對人又親切….」

「夠了…夠了，這樣讚我的話會害羞的。」

「但是真的…」我打算繼續說下去。

「來吧，繼續練習吧！」她慌亂站了起來。

這是這樣的，我和春奈差不多每天都一起，金和銀在雷雨那次後也沒有多說了。

時間步入了七月，在大社裏也能嗅到潮風的味道。

因為在地理上，出雲大社的位置挺近海的，
而那裏的漁民也會來為出海的人祈求平安歸來。

「好像還沒有看過海….」我嗅到海水的味道後，自言自語道…

因為本家那邊不近海，我又被禁止外出，只有一兩次家族外出辦事時有嗅過味道而已。

「那偷偷的一起去海邊玩耍吧！」春奈直接拉著我，跳進了小樹林去。

在穿過樹林後，我們出來掉在了道路。
而前方正是漁民的村落和大海。
一片蔚藍的景色像無限般的延續下去，直至地平線的終點。

以前本家的人說過海洋景色就跟天空差不多。
但我覺得完全不同，的確天空一樣蔚藍，但感覺十分平淡；一樣令人覺得自己的渺少，但遙不可及。

海洋的感覺是一面的寶石，每一下的反射都彷彿是有生命般，而裏面也的確存在不少的生命，有著可接觸的親切。

天的外面也許也存在着生物，或許是神明居住的地方吧…

「織雲？幹麼發了呆？要留下你了~」春奈跑下去村落了。

「等一下啦….」我趕快跟緊她。
我和她就在村裏追逐，而村民們看見春奈都會向她打招呼。

「可以嗎？隨便進入村落？」我邊跑邊問她。
「沒關係的！我經常來玩的，村民們都會守祕密的！」她邊跑邊笑著。

「哎呀，巫女大人妳又來了嗎？」一位帶有西邊口音老婦對春奈說了。

「對呀，我又來了，打擾到你們的話真是不好意思。」春奈停了下來，向老婦請了安。
對待外人的話，她真的是十分有禮的。但多虧老婦，我也終於追上春奈。

「沒有關係的，巫女大人在的話大家更安心。雖然現時是不準出海的…那位男孩是誰呢？」

「我最好的朋友！」春奈高興地回應了。
「我是雨宮織雲，請多指教。」我也向老婦請安了。

「巫女大人的朋友的話，我們也是隨意歡迎哦。」

「不好了，影鰐出現了！」
「是哪個笨蛋還在這個時候出海？」
突然傳來了漁民們的大叫聲。

我以前在書籍看過，這段時間是禁止出海的，第一個原因是因為是海洋生物的繁殖期，而第二個原因只有西邊這裏才有的，影鰐的出現。

影鰐是會把船上的人映落在海面的影子吃掉的妖怪，被吃掉影子的人一上到岸便會死。
更可怕的是即使被吃掉影子的人殺掉水底下的影鰐，到陸地上行走的話，人的影子便會變成影鰐的骨架形，再被其骨頭刺死，然後影鰐便會復活。
是十分著名的麻煩妖怪。

「是巫女大人啊！救救我們啊！」船上的數名少年向我們揮手示意，他們身體迫到船的中間，不讓影子落在海面。

老婦也求了春奈：「巫女大人，我的兒子也在上面，請救救他們吧！」

「我明白了。作為象徵平安歸來的巫女，我會負起責任去救他們的。」春奈也立刻答應了。

我把春奈拉到一邊，說道：

「那傢伙太不妙了，還是我來吧…」

「不行，一．起．去！我們不是約定了嗎？」

我被自己下的規定反將一軍。

「唉…那這樣吧，妳去救船上的人，我去退治影鰐，可以嗎？」我再提議了。

「嗯，我相信織雲！」春奈笑著回應了我。

首先一定不可以産生影子，被吃掉影子的話已沒救了…

所以我要春奈遊過去，而我用神化便潛下了下去。
好鹹…原來這就是海水的味道，好討厭。

而我也看到影鰐的外貌，就是一條有鰐魚頭和尖鱗的大魚。

由於水中戰，拳腳都沒有效的，我借了一支漁民用作獵魚的矛。

牠正想攻擊正在遊過去船的春奈，我用力一踏海床，加速遊向影鰐，一下刺向影鰐的眼。

牠被我刺中那一下，直接彈出了水面一下，濺起了很大的水花，然後便快速的遊走了。

我沒打算追擊，因牠有牠的存在意義…

另一方，春奈已成功把船護送到岸上，她成長得真的很快啊。
接著我也上了岸，袍都濕透了…
她又衝過來抱著我了。

「果然織雲很可靠，我本來還有點怕你被吃掉怎麼辦…」
「如你所見，我沒事啊。」

「真是感謝你們！」一眾村民向我們鞠了躬。

「不用謝我了啊，這是我的份內事啦，要謝的話向織雲謝吧。」

「感謝你的相助，織雲大人。」他們再向我鞠了躬。

「舉手之勞…」這句話是本家的教導之一。
即使多辛苦幫了人，只能回應舉手之勞，免失雨宮家威嚴…

「織雲大人，那麽影鰐死了嗎？我們可以隨時出海了嗎？」剛才船上一個少年問了。

「不，我沒有拿牠的命。」

「為甚麼？影鰐這麼邪惡和危險，你是不是不放我們的生命在眼內！」少年叫囂着。

邪惡？

「對呀！」一群的漁民也跟著起哄了，湧了上來。

「織雲他…」春奈上前想幫我說好話，但被人群推跌了。

看到這一幕，我忍不住了…

「別開玩笑了，你這群愚(漁)民！」我一腳踏在沙灘上，瞬間塵土飛掦。

我扶起了春奈，直直的走去少年和那群漁民那方向。

他們看見我生氣了紛紛後退，只有最初那位少年站着説道：

「别囂張啊，漠視生命的小子。」他向着我説。

「漠視生命嗎…」我小聲地説了。

「那吾問汝們，靠海為生的汝們尊重海洋的生命嗎？」我大聲問道。

「那當然！」漁民們答了。

「那為甚麼汝們想在牠們的繁殖下一代的時段出海？妨礙海中生物的傳代？」

「那是…」少年不懂如何回答了。

「影鰐就是為了防止有生物打擾海洋的循環而出現，牠對海洋來說可是守護者。而牠會出現的原因就是汝們干擾到海洋的生態。」

「人和自然本來應共同體，但人永遠只會侵犯自然，繼而被自然界的神明賜下天罰。」

「只要汝們一直犯下錯誤，影鰐般的如何殺也會再出現。」

「就是有汝般自私的人一直為其他生命帶來麻煩的，而要其他人類為汝做的事負責。」我直指着面前的少年，嚇得他向後跌到。

「吾不像春奈般大愛！也只是個過客，但汝們所犯的錯誤是要她一個人負責的啊。」

「然後一不合心意，便可以無視她？推她到一邊去？別開玩笑了！」

「織雲…夠了…」春奈在我後面捉一捉了我的袍。
「還不夠…」我轉身一看春奈，她竟然流下淚來…
使我也不得不停了下來，也低下頭了。

「那….今天我們先告辭了…」春奈鞠躬一下並拉著我離開了現場….

春奈她一直跑，一直跑，跑到我們的衣服也吹乾了…要跑到哪裡我不知道，也不好意思問…

又弄哭她了，雨宮織雲你真是…

她在一個山跛停了下來，鬆開了我的手，轉身便眼中帶淚向我微笑道謝了。

「謝謝你，織雲，剛才幫我出頭了。」涼風吹過，使她的長髮在空中漂浮。

「那妳為甚麼…」

「因為剛才的織雲很可怕，完全不像我認識的織雲…」她哭著地說着。

「那個眼神就不是平常的織雲，我認識的織雲有對十分溫柔的眼神，看著他便會安心…」

「我很害怕啊！我問自己是不是我根本不認識織雲你？是不是我認識的都是假的織雲？」

「剛才到底甚麼了？織雲？」春奈用含著淚的眼神看著我。

我不自覺地避開了她的眼神….

「吶！織雲！」她大叫了。

「我知道了，那我説實話吧…或許妳會因此討厭我吧…」我平靜的回答了她。

「我不會的…我跟你約好。」

「雖然生而作為雨宮家的人，但我一直很不喜歡人，更不喜歡神明。」

「人裏面有很多令人討厭的地方，愚蠢、無知、貪婪、自私…總想把東西交給他人處理，只因為他有能力，然後毫不感謝他人的付出，只會覺得是理所當然…」

「而神明…為甚麼要保祐這樣的人，為甚麼人充滿著瑕疵？為甚麼神明要造出充滿瑕疵的人？然後人便盲目的相信衪們…充滿矛盾….」

「我曾向本家的人問了，他們也不懂回答，只會說這無聊話來敷衍我，只說這是使命、我的責任等等。」

「那明明是我的心聲？但都沒有人理我…」

「從那之後我就不知道我想怎麼了，我聽不到我的心聲了…」

「剛才也是我的心聲…我討厭他們這樣自私自利和那樣粗暴對待春奈妳…」

她突然輕輕的抱着了我。
「那織雲你也討厭我嗎？」她輕聲在我耳邊說了。

「不討厭…」我也冷靜下來。

「但我也是人啊？」
「那個…」我不知道怎樣回答。

「那就證明你不是討厭全部的人啊…」

「人有讓人厭惡的一面，但也有不少讓人喜歡的一面啊。」

「人總會有犯下錯的一刻，所以人需要其他人，由其他人來改變和修正他…」

「我們不可能完全阻止他人犯錯，但也只能相信他們光明的一面啊…」

「我也不知道神明的想法，既然不是自己能控制的事的話，再想也是辛苦織雲你自己啊。」

「春奈…」我低下了頭，不禁流下淚來。

她鬆開了我説着：「終於變回平常的織雲了。」

今次到我擁抱了她，也是第一次我主動….
「謝謝你，春奈…是妳改變了我的看法。」

「那當然我可是青蛙(改變)啊！」她一臉自信的說了這句我聽起來有點蠢的話。
（注：日文青蛙 かえる與改變 変える同音）

「冷笑話？」我微笑的問了她。
「你便笑一下吧。」她微笑的說著。

「好了好了，今晚有祭事，一起早點回去吧！」她轉身跑走了。

她在我身旁跑過，浸過海水和出了汗水的頭髮顯得特別光亮。她跑過時除了有海水的味道外，還有另一種的味道，我不知道如何形容…
但是我喜歡的味道…

這次我可聽得十分清楚了，我的心….

我喜歡上了春奈了。

「快點吧！織雲…要抛下你了哦。」
「我知道了…」

多遠我都會追上妳的…

今晚是七夕祭，因此神社聚了很多人。
七夕祭在於與喜歡的人結緣及和喜歡的人一起逛的祭典。
出雲大社這裏其實最有名的是結緣，但本來不舉辦七夕祭的，平常會在分社舉辦的，但今年分社趕不上維修，因此今年在原社舉辦了。
因為不是例行祭事，於是我不用換裝和幫忙。
但我也無所事事，我又不喜歡人群，只留在了寢室學習。

春奈不在是蠻沉悶的…

不行，整個頭都是那個女孩子，完全集中不了…

於是我跑出去找春奈了。

人流最多的是拜殿和神樂殿，有注連繩的兩個殿，但兩處也都不見春奈的身影…

找她找到直至放天燈的時候也找不到….

數百個天燈慢慢的了上天空，使整個天空染上橙紅色，人們寫着自己的願望便把天燈放上天空，祈求神明能接收…

而終於我在寫天燈的人群找到春奈。
她正在把寫好的天燈放走，眼神帶著一絲的悲傷、寂寞的仰望著天燈…
我還是第一次看她露出這麽悲傷的表情。
使我不知道過不過去找她好…

突然，涼風一吹，所有的天燈都吹到同一個方向，正是春奈在的方向。

「春奈。」我鼓起勇氣叫了她的名字。
「織雲？」她望向了我在的方向。

所有的天燈在春奈的背後慢慢的升上天空。
此時此刻，天燈形成了一片壯觀的美景…
但在我眼中，這個景色裏最美的是春奈。
涼風起舞，天燈為伴，卻失色於她。

涼風伴同她的長髮，本來帶點悲傷的眼神，但看到我後，立即變成笑容了。
的確是美景，也是我不想再見到的景色。

我不想再看到她那個悲傷的表情…

她跑向了我，看到了剛才的表情，我應該如何表現好？問她還是假裝見不到？

「怎麼了，織雲，會主動來找我？」
「沒有….甚麼…」我還是找不到要説的話。

「抱歉呢，今晚有祭事陪不了你。」
「那夏祭那天能一起嗎？」我不知這句從頭裏那裏冒出來。

「織雲你在邀請我嗎？」她壞心眼的笑了。
「不行的話…」

「要一起去！」她飛擁向我並大叫了，使旁人都看着我們…

「停手啊，很多人看着的….」
「我才不管！」

真是個任性的巫女大人…

「嘻嘻，織雲邀我了~」春奈傻傻的笑著。

於是我和春奈約好在八月十五那天一起逛夏祭。

她在這陣子都變得十分有動力，但一時又變得傻呼呼的，看來她真的很開心。
幸好有邀請她了….

而時間也進入八月時份了，是神社最忙碌的時期。

八月五日有爪剝祭；
八月六至九日是大祭；
八月十四日則是神幸祭正日。

這些祭事除了巫女的春奈，是我也要參與的祭事，在那幾天我也要換上不同的祭服，是學習不同祭事的機會。
雖然是辛苦，但現今過的每一天，是為了十五日那天。

而最辛苦的春奈作為巫女是要為神幸祭準備，因此它從五日開始，直至十四日也是沒有空。

所以我們除了祭事時會見到以外，這段時間也沒有在一起。

但我也沒有白費這段時間，我決定夏祭當天送禮物給春奈，而手工織了一條注連手繩來送她。

幾經辛苦，八月十五日，夏祭當天終於來了。

舉辦的地點上次去的那條村落，雖然有點不好的回憶，但身旁換上和服的春奈說不會有事的，畢竟她是巫女，村裏的人不敢做甚麼的。

「話說我是第一次穿和服外出…好看嗎？」今天的春奈也獲批准和我外出玩耍，她今天換上了一件粉紫色的和服。
「嗯…」我小聲地附和了。

「我的和服只有這一件…其他都是巫女服。」
「嗯…」

「吶，織雲你在聽嗎？」
她抱著了我的手，有點生氣的看著我。

「在聽啊…」
「那給一些反應嘛。」
如何給反應啊？她太可愛了…我都不敢直視…

「我知道了…」
「今天的妳很漂亮…」

「即是我平常不漂亮嗎？」
「不是不是….」

「我只是說笑而已…謝謝讚賞。」
「别捉弄我啊…」

「抱歉！」她輕輕的合上掌向我抱歉了。

春奈她繞着我手便走進攤檔之中…

「這不是巫女大人和織雨大人嗎？上次真是失禮了…」檔裏的人向我們低下頭了。

「沒關係的，我們都不在意了…」春奈搖着手說着。

「對了…作為謝罪，請兩位大人吃東西吧。」
說後他們便向我們遞了兩枝糖蘋果。

然後我和春奈走去每個攤位也是一個的場景，到最後都會變成免費的，彷彿像大盜一般。

春奈手拿著不少的食物，邊吃邊逛，完全沒有了作為巫女的風範…

「織雲，你是不是吃得太快了？」
「因為好吃啊。」我最近也習慣吃海鮮了，而且攤檔裏即燒的海鮮十分好吃。

「那我的份也給你吧！」她向我遞了魷魚串燒。

「不好意思吧…妳自己吃吧。」

「沒關係吧，剛才你吃這個的樣子十分幸福啊，再者，多虧織雲我們才有免費食物，給你！」

「那謝謝了…」果然這個很好吃….

當我正想把手繩送給她時，她卻被其他東西吸引了。

「織雲織雲，那個很漂亮！」春奈指着一些有圖案的風鈴。

「風鈴嗎？的確挺漂亮的…」那風鈴的確做工不錯。

「那個叫風鈴嗎？很可愛！」

「在東邊挺流行的…」

「吶，織雲，我想要那個！」她兩眼都閃閃發光了。

「可惜那個的話，是巫女大人和織雲大人也不能白送啊。」看管店舖的正是那日的口音老婦。

「即使救了你的兒子也不行嗎？」春奈終於說出作為巫女很失禮的話。

「很抱歉啊巫女大人，這批貨物是我很辛苦才托人能從陸路運過來的，這些風鈴是琉璃製，很易碎的，因此送來很難…」

「但説起兒子的話，阿武出來吧。」

然後當天那個青年出來了…

「織雲大人和巫女大人，當天真是失禮了！」
他向我們鞠下躬道歉。

「沒關係啦，對吧？織雲？」春奈微笑向着我説了。

「對呀…以後別犯就可以了….」而我也本來就不介意這件事了。

「小的明白了。」阿武說了。

「那巫女大人要試試嗎？可以免費給你玩一次啊。」老婦親切地笑了。

「真的嗎？太好了！」

然後老婦拿出了抽獎箱，說着：「一等獎的話就是風鈴啊。」

「好~」她伸手進箱中，努力用手的找着，
結果是白球，即是沒中獎…

她消悶了一下但看到我又精神了的說着：「那個織雲也能玩吧？」
「那當然。」老婦說了。

「交給你了，織雲，我想要那個有金魚圖案的風鈴！」她還加重了我的壓力。

「那請吧，織雲大人。」老婦把箱遞到我面前。

我玩遊戲的話還好，抽獎不就全靠運氣嗎？
春奈把全部希望放在了我身上…

拜託了…

我竟然真的把紅色球抽中了…

「太好了，織雲！」
「不愧是織雲大人，這是你的獎品。」老婦把風鈴遞了給我。

難得地我都想感謝神明了……

我和春奈繼續逛祭典，她手持着風鈴，目不轉睛、兩眼閃閃的看著風鈴。

「就這麼喜歡嗎？」我問了她。
「那當然，這是織雲為了我而取得的啊！」
她雙手捧著風鈴，放臉頰旁微笑說道。

「真的….跟織雲一起真的會發生許多奇蹟…」
這句聽起來有點憂傷，是我錯覺嗎？

我突然想起手繩還未送出，便轉移了話題。

「春奈妳的生日在哪一天啊？」
「大祭開始那天，八月六日啊。」

「那當我補償你的生日禮物，可能比不上風鈴…」我從袖中拿出注連手繩，遞向了她。

「這是織雲你親手織的嗎？」她拿在手中看。

「嗯…」

「謝謝你，收到這個我比風鈴更開心！」
「為甚麼，明明手工比風鈴差很多啊？」

「織雲真的在這些地方很遲鈍呢~」

話音剛落，花火(即是煙花)被射出天空了….

「織雲你看，是花火啊。」春奈指著天空。

「花火啊…好久沒有看過了。」

「東邊沒有花火大會的嗎？」

「不是，是我沒有去而已，或說是不想去吧…」因為我十分討厭人群…

「但是能春奈妳一起看到花火真是太好了，再次令我認識到花火是這麼的漂亮的，謝謝妳呀，春奈。」

「我也是啊，謝謝你織雲，為我帶來一個難忘的夏天。」

病病地搞到今日進度遲咗
所以今晚一次過放晒夏季

樓豬 無事嗎
點解你咁勁 可以成日出到新故嘅

大家喺屋企咁悶
我咪努力啲幫大家解下悶

樓豬好好呀
不過 病咗就休息吓
個故 係唔係分 四季
即係遲啲會有埋 春 秋 冬季

很遺憾地，那一天我卻沒有向春奈告白我的心聲。

我那時很害怕…自己是否對她來説只是朋友？
告白後還能保持現今的關係嗎？在我回去後便會失去嗎？

始終這一切都會在我回去就會變回原狀…
這只是儚之夢…
短暫、虛幻的夢而已….

況且我也不想再看到春奈悲傷的表情了，現在的加深感情，只會使離別那一天更痛苦…
一開始便注定了會容易消失的東西，都是一開始不去得到比較好…

這份心聲還是留在心裏吧…
假如這份愛戀注定沒有結果的話…

我不斷的提醒自己，不可以被春奈察覺…

就在夏祭完了的那天，我故意的冷淡對待春奈，而在練習神化時特別嚴苛…
總有一天，我會不在她身邊的，我想她能具備可以保護自己和他人的力量…

她也是喜愛多管閒事的，即使令自己陷入危險也好…
如果春奈因為這樣討厭了我也好，或者説那就好了…

這樣的日子一日復一日，時值已入十月，天氣開始入秋，也是代表我在這裏的時間只餘下一半…

而十月十日是這裏出雲大社的大日子，全年最重要的日子，神迎祭。

其他的地區會稱這個月份為「神無月」，而只有出雲稱為「神有月」。
因為各地區的諸神會在個月份前往出雲大社，為期七日，名為「神在祭」。

各地區的神社此時都會進入戒備狀態，因為失去神明駐守，是妖怪最活躍的時期。

相反地，出雲大社便是最安全的地方，沒有妖怪敢在眾神聚集的地方作惡的。

而膳食在這段期間都變成齋菜，作齋戒七天。

而在出雲大社這裏，我第一次遇見了神明…

起初我看見祂時，衪已餓得伏在地面…
我起初還以為是野生的動物，把少少的食物給了衪後，祂便精神百倍了。

表面只是一隻普通的狐狸，但祂稱自己為稻荷神，使我十分懷疑….打算除了衪。

「吾真的是稻荷神啊，汝停手啊，吾會報恩的！」牠驚慌的大叫了。

「是神明的話不會認輸而會反擊吧。」

「這個身體只是分身，能使用的力量很小，吾已經遲到了，不想再趕多一次了！」
既然祂都說到這個份上了，我便停下手了。

「感謝汝的恩德…吾會來找汝的」說後祂便消失了。

稻荷神嗎？保祐豐收和消災除厄的神明…

會遲到傢伙真的可以嗎？

但就在神在祭快完結的晚上，衪突然出現在我寢室了。

「吾來找汝了，小子！」説話的正是當天的狐狸。

「真的來了…即是你真的是神明？」我有少許震驚。

「那當然！」牠囂張的抬起了頭。

「完全沒有那種感覺…」因為書籍上的神明都很有威嚴和風範。

「汝從最初便很失禮啊！吾可是神明呀！」

「那真是失敬了…」書籍的記載也不一定是真呀…

「吾很大量的！原諒汝了！」

「那稻荷神大人來幹麼？」

「都説了吾來報恩的，這個給汝了！」衪給了我一條穿著幼繩的鈴鐺。

「我給汝一個願望，想好的話就搖下鈴鐺吧，吾便會出現幫你實現的。」

「願望嗎…」我滿腦子都是有關春奈的事…

「話說的…汝與那件祭品有甚麼關係？」祂突然說出了這個莫明其妙的話。

「祭品指的是誰？」我困惑了。

「那個小巫女啊，汝跟她都是有青蛙的加護吧？吾見汝跟她有結下緣的線連接著。」

結緣？幾時跟春奈有做過這些事？

再者…

「春奈是祭品到底是甚麼意思？」我激動的站了起來。

「嘛，冷靜一下，汝原來不知青蛙加護代表甚麼嗎？那想想汝用神化時想像的神是誰？」

「青蛙大明神…」我回覆衪。

「青蛙大明神的力量是淨化，因為青蛙是天照神教口中的純陽之物，所以也代表純潔。而汝和她就是純陽之子，或稱為奇蹟之子…」

「那跟祭品有關係嗎？」我打斷了祂的話。

「獻上純陽之子可為神明們帶來很多力量，因為汝們的心靈都很純粹…那些意念能夠提供神明們力量，因此汝們是祭品。」

「汝們青蛙本來就設計為完全相反，互相排斥的。本應自相殘殺，較強那方自然獻命成為神明祭品的…」

「那應該是我成為祭品吧？」我質疑了衪。

「汝别説笑了，那個巫女有的力量比汝強很多，只是現今未發揮到出來而已…」

「那我的願望決定了…我不要春奈成為祭品。」
我不用多想便決定了，春奈將會在不久的將來死去是我連想像也不敢的事情。

「那個願望吾也幫你不到，吾的格位不夠干涉眾神的祭品。」衪搖了搖頭。

「別說笑了…衪也是神明吧？想下辦法吧！」我變得更激動了。

所以我討厭神明….

「那汝有犧牲己命來交換的覺悟嗎？」衪突然從口中彈出了這句話。

「只是汝一直變強，自然能代替成為祭品的，如何？」

「那這件事春奈知道嗎？」我問衪。

「吾怎知道？汝自己去問她吧。」

「那時限有多少？」

「最後時限是汝們十八歲時…」

「那我知道了…我來拯救她。即使不靠祢般的神明！」我大吼了。

「那汝的願望如何？」

「這個我留下作保險吧….如果那時我力量不夠的話便到時候再拜託祢吧。」

「嗯，吾喜歡你那份精神…但有件事提醒汝的，汝們純陽之子也很容易成為妖怪的目標的，沒有妖怪想神明再變強的。」

「我明白了，但為何你告訴我這麼多東西？這可以嗎？」
我覺得衪的行事方式十分奇怪，跟想像的神明不一之外，祂話太多了…

「狐狸之道是有恩必報的啊…那汝加油吧，那可憐的愛戀…」祂再次消失在我面前。

這段時間我和春奈都沒有接觸….也是我單方面避開了她…經過一人跑進樹林。

獨自一個人拼命在思考，要春奈的命或是我自己的命。
老實說我也很猶豫，我當然不想死去，但也不想白白看著春奈成為祭品…

一想到世上失去春奈，心裏便不斷鎮痛，痛到停不下來…
但懦弱的我始終作不了決斷。

時值也步入十一月，天氣已完全入秋，周圍的樹葉顔色的改變一目了然。

這天我一個人也留在了樹林裏思考….
天上突然下起秋雨，微微的絲絲細雨…
好涼…好涼…
看著一絲絲的細雨滴在楓葉上…
大約今天也不會找到答案…

「終於找到你了~」傳來了一個熟悉的聲音，是我喜歡的聲音。

但也看到一個微笑著但感覺很可怕的人。

「織雲~你在故意避開我嗎？」果然是撐著傘的春奈找到我了。

「才沒有…」我不敢直視她。

「織雲你這個騙子！你知道自己打破了多少次我們之間的約定嗎？我還怕一輩子也再看不到你…」她說完後把淚珠流了起來。

「但我反正半年後便會離開了，半年後妳便不會再見到我了。」

「你不會的！我在天燈上寫了在我這生內織雲你不會離開我的，這小小的願望神明會看到的！」

一生也是小小的願意嗎？不是……
我綜合春奈以前的表現，在心裏突然有了個猜想…

「吶，春奈，妳是不是知道自己會不久死去的？」我突然問向了她。

她動作靜止了一下。

「果然織雲你也知道了嗎？」她露出跟那天一樣的寂寞表情。

「對，最近才知道的…」我不想看到這個表情而把視線轉走了。

「我呢，小時候已被告知了，我只能活到十八歲這件事…」

「本來我是沒有所謂的，原本就過著被困在籠般的生活，沒有開心回憶值得細數回望。」

「直至我遇上織雲你，我最初也是唯一的朋友。和你一起我便過得十分快樂，我每天都找你玩是因為我知道這種時光只能維持一年….我知道自己快樂的回憶可能只有這一年，結果麻煩了你，跟你吵了架，抱歉呢…」

「那時候我想已經失去了你，但你還是來救我了，還為了我睡了整整兩天。在你睡不醒時，那時我十分害怕因為自己的錯而失去你。」

「去海邊那次也是，織雲你為了我打算自己一人對付影鰐…還有為了我向村民們爆發了自己怒氣，那時我很開心，因為織雲你是第一個會為我着想的人。」

「那天的晚上，我一想到織雲你總有一天會不在我身邊後心就一直痛，於是我用天燈求了神明施捨多五年時間我和織雲在一起吧…」

「然後你便邀請我到夏祭，這是織雲你第一次主動找我，令我十分高興，因為我怕只是單方面纏著你，而你也用行動回覆了我。」

「而在夏祭是我一生最幸福的回憶，能和織雲像情侣一般逛攤檔，所以我故意打扮了，而你也讚了我。我也看到你幸福的樣子，那是我最喜歡的樣子。而你為我取到了風鈴，再送給了我你親手織的手繩，這樣我認知到我真的不想失去織雲你。」

「但之後你便不顧我了，像換了個人般，但我也很享受和你一起的。但再之後你便避開了我，我在不斷想自己是不是被織雲你討厭了。我很害怕，世上唯一一個如何也好我也不想被討厭的人…那就是你啊，雨宮織雲！」

「我最喜歡你了，織雲！但是你為甚麼避開我啊！」她在說完最後一句後，放聲大哭了，直接把傘丢走，任由自己被秋雨淋濕…

之前説甚麼人的自私啊，你不就也是個自私的人嗎？雨宮織雲！

口說着為了春奈好，但只是找個藉口給自己逃避！

結果就讓她又再次露出悲傷的表情…

真是最差勁了…

「我也最喜歡春奈妳！」我擁向雨中的春奈。

「抱歉，是我自己的懦弱傷害了妳，我和妳約好，以後要陪著妳，不讓妳再哭。」

「真的？」春奈哭着地問道。

「我以性命保證…」

「謝謝你，而且抱歉，我一直都是這麼任性…」

「任性的才是我喜歡的春奈啊…」
「嗚呀….」她哭得更大聲了。

此時，我在心裏或許已做好決定了…

個故過半都係無咩人

唔好唔開心啦

在春奈平靜下後後，她便擁著我睡著了，微微秋雨也停了，但天色依然昏暗。
她的睡相真的很可愛…

我把她放到楓樹下，獨自一人練習著神化。
她醒了後，看見身邊沒有我馬上慌了…

「在妳後面啊…」我説道。

她又馬上飛擁向我，緊緊的抱緊了我。
而秋雨在這個時候又下起來了，我和春奈便迫在同一把傘裏。

「春奈…妳剛才的睡時的臉頰很可愛…」
「突然怎麼了？」她微笑了。
「沒有甚麽…」
「到底怎麼了，真是的…」她把輕輕手放在嘴前，用手背隱藏自己的笑容。

秋雨和楓葉一同落下，襯託得她的臉頰顯得真的很可愛。
季節的林林總總，總會落為她的陪襯…
秋來雨下，楓時葉落，合配於傘中的她…

而我是怕現在不說以後沒有機會了….只能趁現在….

而淋了雨後，今次病倒的到了春奈。
根據約定，今次到我照顧她了…

「咳咳，來玩吧，織雲…」她的臉都紅紅的。

「等妳好了才玩吧…」

「不要~」她病時會比平時更麻煩和任性，這個是金和銀說的，於是全盤交給我了…

「不要任性，妳趕快病好的話，還能趕得及下雪的….」我嘗試哄她。

「雪…我想和織雲一起玩雪…」她的眼神充滿了期待。

「那快點喝掉藥吧…」看來哄成功了。
「不要~好苦~」果然不行…
「我要織雲你喂~」果然很任性…
「我知道了…」我用湯匙把藥放進春奈的口中。

「果然好苦…但是好幸福~」她笑著。

多謝你

樓主 好好睇吖
加油吖

多謝你支持

就因為春奈的任性，她花了整個月才完癒。
而雪也真的下起來了…

「春奈…春奈，下雪了哦。」我拍一拍了正在睡的春奈。

「怎麼了…」她還未睡醒。

「下雪了，一起玩吧…」我輕聲地叫了春奈。

「雪？」她夢遊狀態的走了出去，一下子整個人睡在雪堆了。

「好冷！」看來她涷到睡醒了。

「下雪了，一起玩吧織雲！」但她馬上進入了興奮模式，立刻拉着了我。

「嗯。」我小聲的回應了，而今次到我拉着她。

這個埸景有點像我們最初的相遇，那次是櫻花，今次的是雪花，她依舊的十分可愛迷人。

那個笑容從第一次見她時已經沒有變…
笑聲也是能不知不覺的吸引到我…

風花雪月，純白的世界，她便成為世界的一點紅…

她的手真的很溫暖…

我應該一輩子也不會忘記她的溫暖吧…

能遇上妳真是太好了，春奈。

我也想跟妳一直在一起，一生一世…

可惜在妳的未來我不能在妳的身邊了…

而在那天晚上，和她玩雪的約定已完成了。
為了她，我也已經下好決心了…

我搖響了鈴鐺，然後一頭美麗的九尾狐竟然從鈴鐺裏現身出來。

「原來你真身是這種感覺的…」我向稻荷神說了。

「吾帥氣吧？那汝的願望呢？不是留作保險的嗎？」衪囂張一下後便向我問道。

「不需要保險了，力量我一定會得到…」

「但我想祢消除所有人對我的記憶。」

「汝是認真嗎小子？汝會失去身邊的一切，只有自己的世界可是十分痛苦的….」
衪看起來十分擔心我，明明我只是一介凡人…
這個神明也許是個好傢伙…

「那樣做才不會為他人帶來麻煩吧….」我回應着。

「而且那比我離開後春奈受的痛苦少太多了，痛苦的事我承受便好了，我不想再看到她露出悲傷的表情…….所以…拜託祢了。」
我微笑地求向了祂。

「那汝的覺悟…吾接受了！」
衪向天空了吼叫了一聲，看似這一吼便抹殺了我雨宮織雲這個人存在過的證明了。

「為了他人而犧牲的精神…雨宮織雲…吾會為汝加油的…」説完後衪便慢慢消失了。

「我會的….一定會到救她的…畢竟那是…」

「為了我最愛的春奈……」

睇到呢度嘅您不妨留個名或者同我講句嘢啊

我唔明白 織雲 點解要咁做
要消除所有人對佢的記憶

從那天開始，我離開了出雲大社。

決定到別處磨練自己，不然超越不了春奈…

代替不了她，救不了她…

發現自己出少咗呢段

睇埋我出少咗嗰段仔明白未？

今次係我錯

歡迎
希望你鐘意同睇到最後啦

明白多少少

但係 代替不了她，救不了她
都唔使咁做㗎

咁做會唔會太誇張呀

對織雲而言：

第一，佢唔想春奈失去自己而傷心，但只刪除春奈嘅記憶嘅話，其它人例如金、銀、村裏嘅人嘅行動或言行可能會勾起春奈嘅記憶，所以全部人失去有關雨宫織雲存在過嘅記憶最安全。

第二，織雲要外出修行，但話哂都係下代雨宫家當主，遲啲就會有人搵佢翻去。搵唔到又會麻煩到出雲大社，影響東西家族關係。
所以全部人失去有關雨宫織雲存在過嘅記憶就唔會麻煩到全部人。

因此織雲母親話過織雲佢淨會諗其他人，唔識諗自己。

織雲呢個選擇只為咗他人可以更好咁生活落去

而我早已收拾好行裝，決定到西邊這裏的一座名叫岩國山的地方修行。

那裡是一座著名的妖山，因長年有妖氣籠罩，是很多強勁妖怪的居住地。
要快點變強的話只能這樣做，畢竟春奈也不會停留在原步，她也會變強，要超越她只能勉強自己，比她進步得更快。

去那裡距離不算遠也不算近，陸路的話，我趕兩天路便去到。

當我越接近岩國山，刺鼻的味道越來越濃烈，而除了嗅覺以外，那座山以眼看已使人覺得陰森，看一眼便使我全身毛骨悚然，用心細耳傾聽的話還會聽到許多從來沒有聽過的奇怪聲音。

但我不能退縮…為了春奈的命。
那先立下目標吧，除掉這裡的頭目妖怪。

有一對夫婦看見我走向山的方向時，立刻叫停了我。

「小子，看你這身衣服，你不是想上山吧？」男人指著我說。

因為我還穿著代表神職人員的道袍。
「是的….」我回覆了他。

「那我勸你回去了，以前已有很多人打算上山除妖，結果都有進沒出的。」

「沒事的…我可是…」
我差一點便說出了自己是東邊雨宮家的人…

「可是？」今次女方問了我。

「進去辦點小事而已，我很快便會回來的…」
我嘗試用藉口蒙混過關，老實說的我不擅長說謊。

「那我們分點糧食給你吧，也算是有一面之緣…」她遞了幾個饅頭給我。

「謝謝….」我用雙手捧著那些饅頭。

「那你小心啦，由其要小心土蜘蛛和大蝦蟇，那兩隻是這座山的妖怪頭目啊….」男的提醒了我。

土蜘蛛和大蝦蟇嗎…

然後我便上了山，在一開始已冒出不少小妖怪
，看似沒有甚麼害處，只是較奇怪的生物而已，牠們對我又沒有敵意，於是我沒有理會。

而入得越深，妖怪們對我的敵意便越重，看來牠們真的很討厭人類…

在大約一週後，我遇上第一個苦戰的對手，大百足。

牠是一條超大超長的蜈蚣，大約十米長，行動快而且外榖超硬，沒有武器根本傷不到牠分亳。

那次我只好逃跑，再定下策略…

而我今次成功用枯葉作陷阱把牠點燃，成功把牠活活燒死了。

明白晒

但係到織雲 成功變強咗
d人會唔會仲係唔記得佢

「竟然不用武器便打倒大百足，真是來了個麻煩的小子…」在附近突然傳來了聲音。

「是誰？」我大叫了。

語音剛落，一隻拿著長矛的蛤蟆刺向了我，
幸好我及時避開了。

「反應也頗快嘛…小子」
「會說話的妖怪？」

「活得久自然會說了…」
「你就是頭目嗎？」

「正是…老夫就是統領這裏半座山的大蝦蟇。」
牠大約兩米高，口裏吐着紅色的霧氣。

「很可惜…我們這一座山不歡迎人類。看在你沒有傷害無辜的傢伙，快速離開吧！」

「抱歉呢，我也有理由不能退讓…不能就這樣離開。」我回應牠。

「那你做好覺悟吧…」
「早就做好了…」我馬上用了全身神化。

「可惜欺負弱者不是我愛的，見你沒有武器，老夫也不用武器吧。」牠揮手把矛拋去了。

「真是隻溫柔的妖怪呢…你比許多人還要好啊…」我向大蝦蟇說了。

「多說無用！」牠馬上衝了過來。
牠過來便是一腳，攻擊速度很快，我避開第一擊已經快跟不上了。牠立刻蹲下身，一下掃堂腿便把我踢中了。

我被牠踢中後，直接衝到在樹上。
這一擊把我血都吐出來了….

「明白了嗎？小子，現在的你是贏不了我的，退下吧！」

「同是青蛙沒想到力量會差這麼遠…」我擦一擦口邊的血。

「但是…連妖怪也贏不了，那如何有能力改變神明的決定啊…」我緩緩的站起來。

「喂！小子，你不想要命了嗎？」
牠還想勸停我，春奈說的可能是真的…妖怪裡也有好傢伙存在。

「要啊！為了代替我愛的人去死，這條命我如何也需要啊！」我吼了。

「莫名其妙…」

「誰叫我生而為一隻奇怪的青蛙啊…」我這時候自己也不知情下微笑了一下。

我衝上去了，先佯裝攻擊，從牠的跨下滑過，撿起牠掉在一旁的矛，全力向牠的背把矛拋了過去。
這次到牠反應不及，直接插向牠的背上…
可惜被牠的皮膚上的黏液滑過了。

「挺有趣嘛小子，可惜沒有用…」牠轉了身卻看不見我。

「在你背後啊…」
我一腳踢向牠的背頭部。
把牠擊昏了一下，然後我撿起矛打算刺向牠的臉。

然後牠從口中噴出了紅色霧氣，使我攻擊失敗了，立刻後退了。

「還太天真了小子，攻擊方式太直接了。」牠摸一摸了自己的背頭部。

「但是挺有趣的，讓老夫都想看看你以後會成長得如何。」

「那先抱歉…我的目標是十八歲時死去的….」剛才那一波全力攻擊已差不多耗盡了我的體力，我站着喘著氣的說着。

「第一次聽人為死而冒險，你那故事可以告訴老夫嗎？老夫十分有興趣。」相反地牠還十分有餘地興高采烈地說着。

「那就交換條件吧…」我喘著氣説了。
「那是甚麼。」牠有點疑惑。

「成為我師父，把我變得更強！」我吸了口氣大吼了。

「哈哈，有趣，那個條件我接受了！」
沒想到牠真的這麼爽快地答應了…
這就是屬於強者的任性嗎…？

然後我就真的跟妖怪大蝦蟇便成為師徒了。

「那是個甚麼故事啊…真是感動…嗚嗚…」

我和牠在山洞裏告訴了我和春奈的故事，
牠作為一隻妖怪卻哭了。

「小子，你可真厲害，為了愛的人可以做到這個地步。」

「也不是很厲害吧…」

「說甚麼！能捨己為他的人和妖怪也很稀有的。老夫在這山活了很久，看過了不少的人和妖怪，來的人為逃命拋下他人，這裡的妖怪為逃命拋下同伴。」

「舉手之勞…」我不自覺說出了本家的教誨。

「不要說笑了，這是舉手之勞的話，誰都做了，小子不用小看自己吧。」

「話說，小子你的名字是甚麼？」
我想起春奈說跟妖怪説名字會跟著回家的事，不過現在的我也沒有家了，沒關係吧。

「我叫雨宮織雲。」

「雨家…甚麼，那老夫就叫你阿雨可以嗎？」

阿雨嗎？挺好的吧…
「阿雨就可以了，師父。」

「哈哈，沒想到老夫也有徒弟了！但阿雨你為甚麼都不會笑，不會哭和笑的傢伙都不會變強的哦。」牠拍一拍了我的背。

笑嗎？在這個環境下如何笑得出啊…

而突然之間師傅拿起我並把我吞落胃袋裏了。

「幹甚麼！師父，你騙了我嗎？」我不斷拍打都沒有用。

「靜一下，有麻煩的傢伙來了。」師父説了。

「是你嗎！大蝦蟇！」一把怪異的聲音和許多腳行走的聲音使我毛骨悚然。

「土蜘蛛，有何貴幹？」師父沉着聲回應了。

「我感到人類的氣息了…甚麼…看來你已把牠吃掉了。」牠說完後我便聽着腳步聲，牠已經走遠了。

師父馬上把我吐出來，並說着：

「阿雨你要小心那傢伙，土蜘蛛。」
「那傢伙最愛吃人了，看情況牠還會吃掉其他妖怪，是個最差勁的傢伙。」

「那為甚麼不打倒牠？」我問道。

「是打不倒牠，牠會不斷去吞食人和妖怪來增強力量，我用盡力也最多兩敗俱傷。」

「但說不定阿雨你的話以後便能解決牠啊…」

在那天後，我和師父便一起生活在了岩國山，
在真正的青蛙訓練下，我的能力不斷上升。
師父還和我研究了一些神化的技巧。

「阿雨，你説過神化是靠想像神明的力量來使用加護的力量吧。」

「對啊，靠想像運用到神明的力量後加強的自己…」我回應了師父。

「那感覺太費力吧，試一下把自己當是神明的其中一部份不會更好嗎？」

的確，被師傅這樣改一改良我力量的使用方法，我的力量消耗減了不少。

除了力量的使用方式，牠還鍛練了我體術。
每天都很辛苦，因為作為妖怪的牠不清楚人的極限在哪裡，於是鍛練方法特別嚴荷。
常人的話應該早死了…

由於在這座山上感受不到四季，因此很難知道時間。
在過了大約一年半，師傅送了一把忍者刀給我護身，說是以前的人留下的遺物。
說是沒有武器在手打不贏許多對手，然後便開始教我不同武器的用法，在熟練和能配合能力一起用已又大約過了一年了。

而有一天我好奇便問了師父的身世，和如何成為了妖怪等等。
牠便跟我說了妖怪也有許多種，有自然存在的，由人怨念形成的，有強慾的人墮落而變的….

而牠是第三種，師父牠曾是一個忍者，想比任何人也強大，於是傷害了許多無關的人，不斷的只追求力量，而有一天便發現自己變成人口中的怪物了。

牠說自己一看染了血的雙手，手便像在上面長了很多對眼睛一樣，不斷的凝視，提醒着牠。

「老夫還以為自己作為忍者不會有後代了…結果有了個出色的兒子了…老夫也沒有憾事了。」

「兒子？」我有少許動搖了。

「抱歉…你不喜歡的話…」

「沒關係….師父你還比我親生父親更親。」

「你那個父親怎麼了？」

「他在我未出生前便患病死去了，留下懷着我的母親。」
「但因失去了他，我和母親也受了不少苦。」
「我並沒有怪他，只是有點可惜吧了。」

「嗚嗚….」師父又哭了。
「放心吧，老夫以後會當好你的父親的。」

「雖然只還有兩年多的時間，但多指教了，父親。」我向牠微笑了。

「真可惜，你馬上又要失去父親了。」這把令人噁心的聲音是…土蜘蛛！

土蜘蛛的外貌就是一隻大蜘蛛，和師傅的大小差不多，長著鋒利的獠牙、八足和剛毛。

「沒想到你竟然藏了個人類這麼久，還是個純陽之子…大蝦蟇你打算自己慢慢享用吧？」

「不是！」師父大叫了。

「但純陽之子歸我了，去死吧！」
土蜘蛛用鋭利的腳刺向我，師傅馬上用矛擋開。

「老夫不會讓你對我兒子出手的！」

「兒子嗎？你的本能明明告訴你想吃掉他得到力量，鍛練他便如養牲畜般。」

「不是，阿雨不是的！」師傅看著我説的。

「不要對自己說謊了，你明明就因為想變強才成為了現在的樣貌的！以為現在還能假裝下去嗎？」

「不是！」師傅拿著矛衝向了土蜘蛛了。

兩隻妖怪便開始了死鬥，一下了衝出了洞穴，牠們的每一下交鋒都破壞著附近的環境，而在洞穴的我只能看著，硬碰硬下我沒法出手。
牠們的力量與我差太遠了，現在加入只會幫倒忙。
而土蜘蛛說過的東西我是不信的，但是…

妖怪和人始終會存在隔膜嗎…

而幾輪下來，師父便落了下風。

「誰叫你幾年也沒有吃人呢？力量少了不多吧？大蝦蟇！」土蜘蛛大笑了。

師傅遍身是傷，用矛撑着身體。

「師父！」我看見師傅的樣子，在洞口擔心大叫了。

「快逃啊！阿雨！」師父大叫了。

土蜘蛛馬上向洞口的方向吐了一口大毒液，四面也沒有逃走的地方。
就在我避不開時，師傅衝上前抱著我，自己擋下了毒液，口吐出了鮮血。

「師傅…」我只能眼白白的望著師父少許微笑地慢慢倒下了。

「哈哈哈哈…我就知道你會保護這個小子了，你真是弱了不少啊，大蝦蟇啊！」土蜘蛛在一旁大笑。

「閉嘴…」

「怎麼了小鬼？生氣了嗎？那你又能做甚麼啊？哈哈哈。」

「把你吃掉我便能真正的稱霸這座山了！」
牠向我吐了無數的線糸。
但都被我用忍者刀一一斬斷了，我一邊斬一邊慢慢走向土蜘蛛說着。

「師父是個好妖怪，牠不會胡亂傷害人，牠認知自己成為妖怪了後便改過自身…」

「然後再把我當兒子看待，不管是對人和妖怪，牠都有自己的原則…」

「牠不像你這一種毫無原則的垃圾怪物！」我大吼向土蜘蛛。

「所以…我要在這裡把你除掉…為了人也好，為了妖怪也好！」
我說後便架起了忍者刀。

我一個瞬步便來到土蜘蛛的下方，一刀割向了其下腹。
土蜘蛛感到受傷後趕緊跳起了，卻看不見我的身影。

「在後面啊…」然後我一腳把牠踢落地面，
使四周塵土飛掦。

土蜘蛛揮動八足趕去了塵土，但牠又發現不了我的身影。

「是時候永別了…」我在牠的下方説了。

我再次拔出師傅給我的刀，使出了自創的刀法…

這套刀法混合了師傅教我的刀法和我對春奈的回憶而形成的。

「百蛙繚亂．秋雨。」

土蜘蛛的身體上瞬間出現了多個傷口，鮮血不斷湧出，龐大的身軀伴隨鮮血的出現倒下了。

而在此時，忍者刀也斷了…

「師父…」我流著淚坐在了師父的旁邊。

「阿雨…果然是你的話便會做到呀…」師父用手撫摸著我的頭。

「老夫還是第一次看見你的眼淚呀…」
「但你要記住…少哭的人是堅強…不會哭的人是可憐啊…」

「我親愛的兒子啊…」

然後師父便完全閉上了眼，沒有再開過了…

「一直至今…多謝你了，父親…」我把師父埋葬後便向牠的墳墓前說着。

之後過了幾天，我便離開了岩國山，剛落到村落才發現現今已是晚春了。

「你是…那一天的小子！原來你沒有死去！都這麼長得大個了….」我再次遇上那日遇上的夫婦。

「那請問我上去多久了。」我問了他們。

「大約三年吧？但你沒有事真是太好了，給個饅頭你吃吧！在山上這麼久辛苦了吧。」婦人遞給了我饅頭。

吃過饅頭後，我才發現我失去了味覺…

「話說小子你的名字是甚麼？」婦人問。

「阿雨，我叫阿雨。」我笑著向夫婦説道。

聽日就出完啦

希望大家留到最後啦

聽晚十一點就出結局啦

主角又叫阿雨嘅

阿雨失去了味覺 唔通佢遲啲都會變成妖怪

係咪阿雨嘅前傳黎 所以咁強

原來係前傳
好好睇

結局嚟啦

距離我上山已經有三年嗎？我的力量應該超越了春奈吧？

我邊吃饅頭邊想着。
果然沒有味道…吃得多師父煮的奇怪食物嗎？

而在這刻，我腦中響起了一把熟悉的聲音…

「誰來救救我…」

是春奈的聲音。
聲音又為我帶來了方向…

但在我想趕過去的時候，我突然撞到了一幅像水膜的東西，把它撞破後，我便看見眼前長大了的春奈坐在我面前…

「危險！」她向著我大叫了。
一隻像狗的妖怪打開血盤大口向我們咬來，
但被我轉身一踢踢散，化為霧狀消失了。

「犬神嗎？」我接著說了。

犬神是一種怨靈般的妖怪，犬神的製造方式十分殘忍，施術者要把活生生的狗隻埋進土裏，只把牠的頭露出，使牠慢慢進了饑餓狀態。再在牠身邊放食物，讓牠吃不到的同時更加饑餓，在牠痛苦到極點時再把狗頭斬下來，成為犬神附在施術者身上。

犬神的詛咒力量十分強大，施法者應該也不是一般貨色…

但誰會想瞄準春奈的性命呢？

「你是誰？」春奈問了我。

不知道為甚麼，這句話剌在我的心…
好痛…好痛…
但我深呼吸了一下，轉身便笑著説了。

「我是阿雨，你呢？」

「我是春奈…」

「阿雨先生你從我前方突然冒出來，把我嚇到了。」我伸手扶了她。

「抱歉抱歉。」我抱着頭笑着。

「不過感謝你救了我。」她向我鞠躬。

她現在的樣子真的平靜了很多…
跟我在一起的時候完全不一樣…

終於像個巫女的樣子了，春奈。

「話說春奈…小姐妳知道那是誰的犬神嗎？你為何成為目標？」

「那樣我也不知道…」

「那我護送你回去吧，春奈小姐妳住哪裡？」

「出雲大社…」

「那一起回去吧…」我説出這句話時，口不禁的顫抖…

出雲大社的風景和我第一次沒有改變，滿地的櫻花又形成了大道，只是物是人非…

眼前這個春奈是沒有雨宮織雲存在過的記憶….
即是活在沒有我存在過的世界的人。

回憶只有我有….愛戀也只是我有…
單相思原來真的很辛苦…
因為明知這只是徒花，是不會開花結果的…
但始終會有一絲留戀。
或者我一開始便根本不應愛上她…
但只要看到春奈的面孔，心裏的感情又湧了上來…

「怎麼了…阿雨先生？」春奈問了我。

「不…只是有點不舒服…進入了神社後，犬神也應該進不來吧…那…再見了春奈小姐。」然後我便跑走了….

我找回了那條小徑，回到去那天我和春奈相遇的櫻花樹下。
依舊的，這裏的櫻花還開著。
只是和櫻花玩耍的女孩已經不見了…

我獨自坐在樹下，看著這遍景色….
美嗎？當然美。
但我開心嗎？不。

這裏我經歷的季節的景色都春奈有關的，而所有景色欠缺了她對我來說顯得有點失色…

我無聊地看著稻荷神給的鈴鐺，想著一開始沒有消除春奈記憶的話…

說笑的…
我可不想她承受痛苦…

但也只能嘆出一口氣解愁。

而這一下，我不小心搖響了鈴鐺。
結果，好久沒見的稻荷神出現了。

「好久沒見汝了，雨宫織雲。找吾有何事？」
從鈴鐺出現的是九尾狐形態的衪。

「沒甚麼…不小心而已。」

「汝以為吾很閑嗎….怎麼了這個表情？」
「沒有甚…麼。」我始終忍不住哭了出來。

「汝怎麼了？吾做錯了甚麼嗎？」衪慌張的變回了一隻狐狸，徘徊在我身邊。

「不是很忙嗎？花時間管我一介凡人好嗎？」我擦去了流出來的少許眼淚。

「汝也是吾的恩人，難得的緣份，看到這個樣子怎可能不管呢！」衪停留在我面前。

「祢真是好傢伙呀…」衪可能是個不靠譜的神明，但衪是個好的神明。

「那小織汝怎麼了？」祂坐在了我旁邊和我聊天。

「小織？」我看來又多了新稱呼…

「眾神們都是這樣叫汝的，雨宫織雲這名字太多音節了，汝不喜歡的話…？」

「沒關係呀…就小織吧。」

「話說為甚麼我的名字會在眾神們的口中出來？」我回想才察覺到。

「那是因為汝除掉了兩隻大妖怪，使你的名聲響了。」

「我還以為是祭品的事…」我有少許失望，加上又想起了師父的事，除掉甚麼的…

「以及小織汝成功被認定為祭品了…」

「那是真的？」我激動的抓住了稻荷神。

「吾真的沒聽過有人被認為祭品會高興…」衪用了一些奇怪的目光看著我。

「但那也成功救到春奈了…太好了。」我放開祂並閉上眼靠著樹回想了這三年。

「真的好嗎？好的話汝便不會哭吧。」

「那沒有辦法啊！除了這樣便沒有方法救她了。」我苦笑了。

「把話先說，吾也不知道有沒有效的，但是有方法可能使你們一起活下去的….」

「快說！」我再次激動的抓住了稻荷神。

「知道了…冷靜一些。」

「方法其一，時間上的穿越，因為連吾們神明也不能超越時間干擾…」
「其二，妖怪完全消失，那神明們也沒有必要增強力量…」

「第一個方法行不通吧，如何實行啊…但第二個的話是有希望的…」我沉思着。

「話說我剛才…穿越到春奈身邊了….難道我可以穿越…」

「那不是吧，以前都說了汝們結下緣，應該是那個力量…」

「結緣？我都沒有印象…」

「這裏正是結緣的聖地…是不是汝們做了不知道而已？例如兩人向注連繩丢銅錢…」

「就是那個！」
這個就可能是春奈口中說的好事。

「所以吾都說了…」衪囂張的看著我。
「汝們本來就是特別的存在，加上出雲大社的神明力量使汝們共鳴了吧？」

「共鳴嗎？」我對這個詞語有少許困惑。

「那聊到這裏吧，小織。不要再胡亂呼唤吾了，吾也真是很忙的。」

「不過，時不時聊天的話還是可以的…」衪化為光消失了…

消除妖怪嗎？如何有師父般的妖怪怎麼辦…
這些待會才想吧…

「那首要之事便是先除去犬神吧…」我自言自語的説了。

犬神是西邊的術，那樣的話犬神祭司，即是施術者也應該在這裏的。
但這裏的人不會加害春奈吧？她是保祐平安的巫女…

有誰想消除西邊的家族呢…
不會是雨宮家的那班老頭吧？

但的確有人真的不喜歡西邊家的…
當初商討我要來西邊修行時便不斷反對…
然後一提西邊的事便鄉村夫子，鄉村夫子的嘲笑，使下人們都開始跟著這樣說…

糟了…越想越不安….
還是回去東邊看一看吧。

我連夜趕去東邊，沒想到在神化下，大約三天便回到東邊。

很久沒有見過的風景…雖然變了不少，但亦沒有特別回憶…

在神社玩耍的孩子都不見了，已是另一批的孩子。

而曾經和我成為過朋友的孩子們都在市集幫忙了。

東邊也真的變了不少…

我也回到我最討厭的家，但我現在已不能光明正大進去了。

只能等夜深再潛入去吧…

而跟我猜的一樣，花園裏有地洞和腐爛的食物。

而犬神祭司應該是當家的其中一個，我也不想花太多時間調查在這件事，於是我決定直接潛入每個當家的房間，直接殺掉祭司算了。

結果馬上便找到了，正是二當家。

他身上發出了犬神的氣息，犬神會附在祭司身上，而我在山上已分辨到妖怪的氣息。

那永別了…
我先說好….
是想加害他人的你有錯在先…..

我用手刀直接打斷了他的頸，要了他的命。
犬神的怨氣也因此消失了。

雖然任務完成，但我想看看母親和阿幸的樣子，便偷偷繼續潛入。

找到母親，她的樣子憔悴了不少，想必在沒有我的世界她過得更苦了吧…
但抱歉呀，母親。
忍耐多兩三年的話，我便會叫稻荷神讓世界恢復我存在的記憶，那你的生活也會變回原來般。

那時候也我應該不在了…
請原諒我這個不孝子…

至於阿幸，都是老樣子…
其實和你外出我是挺享受的，阿幸。
之前粗暴對待你抱歉啊。

就這樣我離開雨宫家，趕回去西邊了。

在春奈的房間，風鈴響起…
外面多了一張紙條，寫著：

「致春奈小姐：

犬神已被消除了。

阿雨上。」

雖然不肯定，我也決定嘗試稻荷神說的第二個方法。

而我也決定先由西邊的妖怪處理，在欣賞著不同四季的景色時，由西到東，遇了不同的人和不同的妖怪，甚至遇上某些神明。

一邊除去有害，影響人與自然的妖怪。
同時也教訓了壞的人和愛惡作劇的神明。

在這遍旅程中我了解了兩件事：
第一，人、神明和妖怪都有好有壞的。
第二，春奈不在的四季十分失色。

大部份妖怪都是由人而生來，由怨念、慾望等等變化或衍生出來。
所以妖怪全部消失是沒有可能的，除非人類也完全消失…
但世上有壞人的同時，也有好人，我沒有理由除去好人，而好人的一些思念也會產生妖怪。

因此這個方法由一開始便沒有可能做到…

那個廢柴稻荷神…

時間來到理論上的最後一年…
現在時值剛入四月，還有四日我便應該會死去，所以我決定即使臨死前也去看看春奈。
出雲大社真的沒有變過…依舊的景色。

只有春奈在的世界才是我想要的世界。
她也成長為一位淑敏的少女了，面孔成熟了不少，和我的記憶的任性巫女差得有點遠…

而在我十八歲那天，我突然便失去意識了。
身體不斷沉下去般，浸在甚麼也看不到的黑暗之中。

果然我還是成為祭品嗎…
但是太好了，我的努力也算沒有白費…
話說那個稻荷神真的不靠譜…

「汝說誰不靠譜？」

「怎麼了？來探望我嗎？」

「不是…醒一醒，汝可是在眾神面前的。」

「吓？」

我把眼睜大，這裡是出雲大社，而眾神們也坐在了我面前。

「雨宫織雲。」第一位神明發聲了。
「作為祭品。」接著第二位。
「汝的品質超高。」跟住第三位…如此類推。
「假如吾們享用的話想必能增加不少力量吧。」
「而汝的舉動吾們知道一清二楚。」
「汝的行動也令吾們反思了。」
「祭品制度的無理。」
「為保祐生命而去奪取其他生命。」
「是件多荒謬的事。」
「所以。」
「吾們一眾決定廢除祭品。」
「吾們由人的心意組成的存在。」
「因此知道心意的重要性。」
「所以看著汝的心意被浪費感到可惜。」
「也對不起汝花費的努力。」
「也算不上作為補償。」
「汝的能力已足夠成為一位神明。」
「如何。」
「接受嗎？」只有最後的稻荷神是我認識的。

「冒犯問一下，神明們那個説話方式練習了多少時間。」我問向了神明們。

「一整天。」稻荷神説了。

然後現場便陷入混亂。

「為甚麽要告訴小織呀！稻荷！」
「你白痴嗎？稻荷！」
「那我們的威嚴都沒有了！」
如此類推…

「等一下！我可不打算成為神明。」我大叫了。
全場肅靜了…

「我只想和春奈一直一起生活下去而已。」

「多麼棒的愛情！」
「那要我們幫你們收回祭品用的加護嗎？」

「那個倒不用…反而想祢們幫我將青蛙的加護綁定在我和春奈的靈魂上，我不想這段緣的證明因歲月而消失。」

「那可能對其他人有點不公平啊…」
「那要不將其他人都加上不同動物的加護嗎？」
「那個的話要跟各地的神從長計議…」

「總~之~，我的願望是對他人解除對我的記憶的封鎖，然後回到人間，和春奈一起活下去，以上。」

「感覺小織是不是有點看小我們？」
「他的話從一開始便沒有變。」

「吾了解了。」稻荷神再次向天吼叫了。

「快回去吧，小織，小巫女在等你。」稻荷神再說了。

「謝謝…」我微笑地向稻荷神道謝了。
然後我的意識便回來了。